---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۷۷۸
---
# غزل شمارهٔ ۷۷۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>نگارا، یاد می‌داری که یاد ما نمی‌کردی؟</p></div>
<div class="m2"><p>سگان را در بر خود جای و جای ما نمی‌کردی؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چو جانت می‌سپرد این تن به جز خونش نمی‌خوردی؟</p></div>
<div class="m2"><p>چو خوانت می‌نهاد این دل به جز یغما نمی‌کردی؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نشان درد می‌دیدی ولی درمان نمی‌دادی</p></div>
<div class="m2"><p>به کوی وصل می‌بردی ولی در وا نمی‌کردی؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>نخستین روزت ار با من نبودی فتنه اندر سر</p></div>
<div class="m2"><p>چو رخ در پرده پوشیدی دگر پیدا نمی‌کردی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به پس فردا رسید آن کم به فردا وعده می‌دادی</p></div>
<div class="m2"><p>چرا فردا همی گفتی؟ چو پس‌فردا نمی‌کردی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>دلم را می‌نهی داغی و گرنه در چنین باغی</p></div>
<div class="m2"><p>رخ از خیری نمی‌بردی دل از خارا نمی‌کردی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>دوای اوحدی جستم ز درد سر بنالیدی</p></div>
<div class="m2"><p>گرت سودای ما بودی چنین صفرا نمی‌کردی</p></div></div>